import { EPics } from './assets/Pic'

export const questions = [
	{
		question:
			'Warcraft III помнят многие, Warcraft II — избранные, а оригинал на своих системниках застали и вовсе единицы. Слабо вспомнить, каким было полное название первой части?',
		variants: [
			'Warcraft: Of Orcs and Men',
			'Warcraft: Orcs and Humans',
			'Warcraft: Of Blood and Honor',
			'Warcraft. Просто Warcraft.',
		],
		correct: 1,
		pic: EPics.warCraftQuestion1,
	},
	{
		question:
			'Голливудский фильм Warcraft посмотрели даже те, кто игровой вселенной сроду не увлекался. А знаете ли вы, с событиями какой части сериала связан сюжет экранизации?',
		variants: ['Первой', 'Второй', 'Третьей', 'World of Warcraft'],
		correct: 0,
		pic: EPics.warCraftQuestion2,
	},
	{
		question:
			'В одной из кат-сцен Warcraft III: Reign of Chaos явившийся в Лордерон пророк предложил спасти народ от надвигающейся угрозы именно таким образом:',
		variants: [
			'Уничтожить ледяной меч Фростморн',
			'Убить Короля-Лича Нер’зула',
			'Увести королевство людей на запад',
			'Подготовиться к войне, пока не поздно',
		],
		correct: 2,
		pic: EPics.warCraftQuestion3,
	},
	{
		question:
			'Впрочем, не послушали пророка ещё и потому, что проблем хватало и без него. Помимо странных перемещений орков, на королевство обрушилась и другая напасть, а именно...',
		variants: [
			'Песчаная буря',
			'Гражданская война',
			'Лазутчики гноллов',
			'Странная чума',
		],
		correct: 3,
		pic: EPics.warCraftQuestion4,
	},
	{
		question:
			'Blizzard — большие любители пасхалок: персонажей их вселенных в Warcraft III можно встретить немало. Есть среди них и герой фильма, не имеющий отношения к франшизам. О какой ленте идёт речь?',
		variants: [
			'Бойцовский клуб',
			'Конан-Варвар',
			'Властелин колец',
			'Зловещие мертвецы',
		],
		correct: 0,
		pic: EPics.warCraftQuestion5,
	},
	{
		question:
			'Пройти The Frozen Throne на высоком уровне сложности удалось не всем. Зато тех, кто выдержал это испытание, ждал приятный сюрприз, а именно...',
		variants: [
			'Получение всех чит-кодов для игры',
			'Оригинальный видеоклип с участием Артаса',
			'Набор уникальных обоев рабочего стола',
			'Новая тема оформления главного меню',
		],
		correct: 1,
		pic: EPics.warCraftQuestion6,
	},
	{
		question:
			'«Долгоиграющие» релизы встретишь нечасто — но иногда разработчики поддерживают своё детище удивительно долго. Последний официальный патч для третьего «Варкрафта» был выпущен в...',
		variants: ['2012 году', '2014 году', '2016 году', '2018 году'],
		correct: 3,
		pic: EPics.warCraftQuestion7,
	},
	{
		question:
			'Локализация Warcraft III настолько хороша, что даже сегодня даст фору многим конкурентам. Но одна часто повторяющаяся фраза была настолько навязчивой, что давно стала мемом. Это, конечно же...',
		variants: [
			'...Во имя правосудия!',
			'...А я ещё живой! Я розовый и тёплый!',
			'...Нужно построить зиккурат!',
			'...Они не уйдут!',
		],
		correct: 2,
		pic: EPics.warCraftQuestion8,
	},
	{
		question:
			'К слову о мемах. Знаменитый чит-код для Reign of Chaos, дающий мгновенную победу, отсылает к одному из первых интернет-мемов. Впервые это словосочетание появилось в...',
		variants: [
			'Command & Conquer: Red Alert',
			'Dune 2000',
			'Zero Wing',
			'Jagged Alliance',
		],
		correct: 2,
		pic: EPics.warCraftQuestion9,
	},
	{
		question:
			'В финале The Frozen Throne перед игроком появляется… Правильно, трон, вокруг которого и закручен сюжет кампании. Но интересует главного героя не он, а спрятанный внутри артефакт. Имя ему...',
		variants: [
			'Корона Неруба',
			'Шлем Короля-лича',
			`Посох Гул'дана`,
			'Щит Саргераса',
		],
		correct: 1,
		pic: EPics.warCraftQuestion10,
	},
]
